[{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/5","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":5,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q2: date de fondation","o:created":{"@value":"2020-02-07T15:24:11+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:45:38+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q2: date de fondation"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Nous avons maintenant le nom d\u2019un des fondateurs, il nous reste plus qu\u2019\u00e0 trouver la date de fondation de la Sorbonne. "}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"Sur la plaque de la cour d\u2019honneur il est indiqu\u00e9 que la chapelle a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9e en 1326, mais Robert de Sorbon est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1274. Notre mission ne va pas \u00eatre simple car des erreurs se sont diss\u00e9min\u00e9s au fil du temps."}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/12","value_resource_id":12,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(2): 1253"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/13","value_resource_id":13,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(2): 1263"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/14","value_resource_id":14,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(2): 1326"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/24","value_resource_id":24,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(2): 1347"}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"La Sorbonne tire son origine du coll\u00e8ge cr\u00e9\u00e9 en 1253 par Robert de Sorbon, chapelain et confesseur du roi saint Louis qui en confirma la fondation en 1257. Nous pouvons donc r\u00e9cup\u00e9rer les plans \u00e0 partir de 1253. "}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/6","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":6,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q1:  la sorbonne","o:created":{"@value":"2020-02-07T15:25:15+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:52:51+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q1:  la sorbonne"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":" Pour commencer, nous devons savoir jusqu\u2019o\u00f9 remonter. Je propose de revenir en 2020 et de chercher sa date de fondation. Pour cela nous devons retrouver le nom d\u2019un de ses fondateurs."}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"Son fondateur venait d\u2019une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Ardennes. "}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasooDeuxi\u00e8meindice":[{"type":"literal","property_id":194,"property_label":"Deuxi\u00e8me indice","is_public":true,"@value":"Son nom se trouve au milieu de la cour d\u2019honneur."}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"\u00c0 sa cr\u00e9ation, la Sorbonne \u00e9tait l\u2019un des coll\u00e8ges du Moyen \u00c2ge de l\u2019universit\u00e9 de Paris dont le fondateur s\u2019appelait Robert de Sorbon et \u00e9tait le confesseur du roi Louis Philippe. "}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(1): Robert de Sorbon"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/7","value_resource_id":7,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(1) : Philippe de Sorbon"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(1): Louis le Sorbonnais"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/10","value_resource_id":10,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(1): Louis de Sorbonne"}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/15","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":15,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q3: la chapelle","o:created":{"@value":"2020-04-07T14:23:36+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:45:59+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q3: la chapelle"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"La Sorbonne date donc du Moyen-\u00c2ge et nous pouvons supposer qu\u2019elle ne ressemblait pas \u00e0 celle de 2020 \u00e0 laquelle nous sommes revenus. D\u2019ailleurs, les trac\u00e9s en double pointill\u00e9 blanc situ\u00e9 au centre de la Cour d\u2019Honneur correspondent \u00e0 la chapelle primitive, mais si nous savions quand a-t-elle \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite, nous pourrions s\u00fbrement dat\u00e9 une autre p\u00e9riode de construction et retrouver les plans. "}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"C\u2019est un c\u00e9l\u00e8bre cardinal qui fit la commande d\u2019un nouvel \u00e9difice "}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/26","value_resource_id":26,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(3): 1635"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/16","value_resource_id":16,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(3): 1430"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/17","value_resource_id":17,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(3): 1522"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/25","value_resource_id":25,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(3): 1622"}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"En 1635, le cardinal de Richelieu, alors proviseur du coll\u00e8ge de Sorbonne, commande \u00e0 l\u2019architecte Jacques Lemercier un nouvel \u00e9difice aux exigences et au go\u00fbt de l\u2019\u00e9poque dont il ne reste aujourd\u2019hui que la Chapelle. "}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/18","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":18,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q4: Le tombeau","o:created":{"@value":"2020-04-07T16:01:04+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:46:15+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q4: Le tombeau"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Le 5 d\u00e9cembre 1793, des r\u00e9volutionnaires saccag\u00e8rent un tombeau qui se trouvait dans la nouvelle chapelle, l\u0027exhum\u00e8rent et d\u00e9capit\u00e8rent son cadavre\u2026 \u00e0 qui appartenait-il ?"}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"Rendons-nous dans le Hall des Amphith\u00e9\u00e2tres, l\u2019un d\u2019eux porte son nom."}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasooDeuxi\u00e8meindice":[{"type":"literal","property_id":194,"property_label":"Deuxi\u00e8me indice","is_public":true,"@value":"Il s\u2019agit d\u2019un des proviseurs de la Sorbonne."}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/19","value_resource_id":19,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(4): Cardinal de Richelieu"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/28","value_resource_id":28,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(4): Victor Hugo"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/27","value_resource_id":27,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(4): Napol\u00e9on Bonaparte"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/20","value_resource_id":20,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(4): Robert de Sorbon"}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"C\u2019est dans le ch\u0153ur que se trouve le tombeau du fameux Armand Jean du Plessis, cardinal-duc de RICHELIEU (1585-1642). A la mort du cardinal, la duchesse d\u2019Aiguillon, sa ni\u00e8ce et h\u00e9riti\u00e8re, prit en charge ses derni\u00e8res volont\u00e9s. Elle commanda un tombeau monumental \u00e0 Girardon, qui ne fut achev\u00e9 qu\u2019en 1694, le corps de Richelieu \u00e9tant d\u00e9pos\u00e9 dans une crypte sous le c\u00e9notaphe."}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/29","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":29,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q5: syst\u00e8me d\u2019enseignement","o:created":{"@value":"2020-04-23T12:45:10+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:46:32+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q5: syst\u00e8me d\u2019enseignement "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Au XIXe si\u00e8cle c\u2019est le temps des grands travaux sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique en Sorbonne. Qui r\u00e9organisa l\u2019ensemble du syst\u00e8me d\u2019enseignement sup\u00e9rieur fran\u00e7ais, baptis\u00e9 Universit\u00e9 imp\u00e9riale ? "}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"Il s\u2019agit d\u2019un empereur. "}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasooDeuxi\u00e8meindice":[{"type":"literal","property_id":194,"property_label":"Deuxi\u00e8me indice","is_public":true,"@value":"\u00c7a commen\u00e7a en 1806. "}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"\u00c0 partir de 1806, Napol\u00e9on r\u00e9organisa l\u2019ensemble du syst\u00e8me d\u2019enseignement sup\u00e9rieur fran\u00e7ais, baptis\u00e9 Universit\u00e9 imp\u00e9riale, et cr\u00e9a \u00e0 Paris cinq facult\u00e9s dont le but \u00e9tait de former les enseignants des \u00e9tablissements secondaires et des s\u00e9minaires : les facult\u00e9s des sciences, des lettres, de th\u00e9ologie, de droit et de m\u00e9decine. La Sorbonne devint alors le si\u00e8ge des trois premi\u00e8res, ainsi que du rectorat de l\u2019Acad\u00e9mie de Paris auquel \u00e9tait attach\u00e9e la fonction, sp\u00e9cifique \u00e0 Paris, de Grand Ma\u00eetre de l\u2019Universit\u00e9. Au d\u00e9part, ces trois facult\u00e9s s\u2019install\u00e8rent au coll\u00e8ge du Plessis. Ce n\u2019est qu\u2019en 1821 qu\u2019elles rejoignirent l\u2019ancienne Sorbonne abandonn\u00e9e trente ans plus t\u00f4t. "}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/30","value_resource_id":30,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(5):Napol\u00e9on Bonaparte"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/33","value_resource_id":33,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(5): Octave Gr\u00e9ard"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/31","value_resource_id":31,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(5): Jules Ferry"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/32","value_resource_id":32,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(5): Louis Pasteur"}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/34","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":34,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q6: 6)\tLa reconstruction des b\u00e2timents","o:created":{"@value":"2020-04-23T12:55:09+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:46:48+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q6: 6)\tLa reconstruction des b\u00e2timents  "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"La reconstruction des b\u00e2timents du XVIIe si\u00e8cle, trop exigus et incommodes, fut finalement r\u00e9alis\u00e9e sous l\u2019impulsion de ? "}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"Il s\u2019agit d\u2019un ministre de l\u2019Instruction publique."}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"La reconstruction des b\u00e2timents du XVIIe si\u00e8cle, trop exigus et incommodes, fut finalement r\u00e9alis\u00e9e sous l\u2019impulsion de Jules Ferry, ministre de l\u2019Instruction publique. Le chantier fut confi\u00e9 \u00e0 l\u2019architecte Henri-Paul N\u00e9not et la premi\u00e8re pierre du nouvel \u00e9difice fut pos\u00e9e en 1885. Outre la construction d\u2019un Palais acad\u00e9mique o\u00f9 si\u00e9geait l\u2019administration rectorale, les anciens b\u00e2timents du XVIIe si\u00e8cle laiss\u00e8rent place \u00e0 la Cour d\u2019honneur, la Chapelle en restant le seul \u00e9l\u00e9ment conserv\u00e9. On construisit \u00e9galement une vaste biblioth\u00e8que de 300 places qui comptait plus de 600 000 volumes en 1913. "}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/38","value_resource_id":38,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(6): Jules Ferry"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/37","value_resource_id":37,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(6): Octave Gr\u00e9ard"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/36","value_resource_id":36,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(6): Victor Hugo"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/35","value_resource_id":35,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(6): Louis Pasteur"}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/39","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":39,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q7: L\u0027enseignante \u00e0 la Sorbonne.","o:created":{"@value":"2020-04-23T22:05:58+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:47:03+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q7: L\u0027enseignante \u00e0 la Sorbonne. "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"En 1906 une femme devient la premi\u00e8re femme enseignante \u00e0 la Sorbonne. De qui s\u2019agit-il ?"}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"Rendons-nous dans le Hall des Amphith\u00e9\u00e2tres, l\u2019un d\u2019eux porte son nom."}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasooDeuxi\u00e8meindice":[{"type":"literal","property_id":194,"property_label":"Deuxi\u00e8me indice","is_public":true,"@value":"C\u2019est une scientifique ."}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"Le 5 novembre 1906, la le\u00e7on de la physicienne fran\u00e7aise d\u0027origine polonaise, Marie Curie, n\u00e9e Maria Sklodowska, est l\u0027\u00e9v\u00e9nement. Journalistes, femmes du monde et professeurs prennent place \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des \u00e9tudiants pour assister \u00e0 ce premier cours. Elle d\u00e9bute en expliquant la radioactivit\u00e9 et les travaux de Becquerel. Des th\u00e8mes sur lesquels elle a beaucoup travaill\u00e9 avec mari. "}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/43","value_resource_id":43,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(7): Marie Curie"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/42","value_resource_id":42,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(7) : Jacqueline de Romilly"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/40","value_resource_id":40,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(7) : Simone de Beauvoir"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/41","value_resource_id":41,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(7) : Simone Weil"}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/44","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":44,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q8: 13 universit\u00e9s .","o:created":{"@value":"2020-04-23T22:35:03+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:47:18+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q8: 13 universit\u00e9s ."}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"En quelle ann\u00e9e l\u2019Universit\u00e9 de Paris \u00e9clate-t-elle en 13 universit\u00e9s Parisiennes ?"}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"C\u2019est d\u00fb \u00e0 un mouvement contestataire. "}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"les \u00e9v\u00e9nements de mai 1968 ne commenc\u00e8rent pas en Sorbonne, mais dans l\u2019une des nouvelles facult\u00e9s qui venaient d\u2019\u00eatre construites pr\u00e9cis\u00e9ment pour faire face au boom des \u00e9tudes sup\u00e9rieures : la facult\u00e9 de Nanterre. Lorsque la contestation gagna le Quartier latin, la Sorbonne fut occup\u00e9e \u00e0 son tour plusieurs fois au cours du mois de mai et devint rapidement un symbole international de la contestation \u00e9tudiante, jusqu\u2019\u00e0 son \u00e9vacuation d\u00e9finitive entre les 14 et 16 juin. \n\nLe processus de r\u00e9forme qui se mit en place au lendemain du mouvement entra\u00eena l\u2019\u00e9clatement de l\u2019Universit\u00e9 de Paris en neuf \u2013 puis plus tard treize \u2013 universit\u00e9s. Sous l\u2019impulsion du ministre de l\u2019Education nationale, Edgar Faure, la loi d\u2019orientation de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur du 12 novembre 1968 accordait aux nouvelles universit\u00e9s une autonomie limit\u00e9e : les nouveaux \u00e9tablissements seraient d\u00e9sormais dirig\u00e9s par un pr\u00e9sident, professeur \u00e9lu par un conseil d\u2019administration. \n"}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/48","value_resource_id":48,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(8) : 1968"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/47","value_resource_id":47,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(8) :  1945"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/46","value_resource_id":46,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(8) : 1939"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/45","value_resource_id":45,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(8) : 1918"}]},{"@context":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api-context","@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/49","@type":["o:Item","escapesorbonne:escapesorbonneQuestion"],"o:id":49,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/users\/1","o:id":1},"o:resource_class":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_classes\/108","o:id":108},"o:resource_template":{"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Q9: la sorbonne est.","o:created":{"@value":"2020-04-23T22:53:55+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2020-04-26T11:48:25+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:media":[],"o:item_set":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Q9: la sorbonne est. "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"En 2020, la Sorbonne est ?"}],"escapesorbonne:escapesorbonneHasoPremierindice":[{"type":"literal","property_id":193,"property_label":"Premier indice","is_public":true,"@value":"C\u2019est le si\u00e8ge du rectorat de l\u2019acad\u00e9mie Paris et de la Chancellerie des Universit\u00e9s de Paris."}],"escapesorbonne:escapesorbonneR\u00e9sultat":[{"type":"literal","property_id":197,"property_label":"R\u00e9sultat","is_public":true,"@value":"La Sorbonne est un b\u00e2timent du Quartier latin dans le 5e arrondissement, c\u0027est une propri\u00e9t\u00e9 de la ville de Paris. "}],"dcterms:isReferencedBy":[{"type":"resource","property_id":35,"property_label":"Is Referenced By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/51","value_resource_id":51,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(9) : Un b\u00e2timent"}],"dcterms:isRequiredBy":[{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/52","value_resource_id":52,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(9): Une facult\u00e9"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/50","value_resource_id":50,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(9) :  Une universit\u00e9"},{"type":"resource","property_id":31,"property_label":"Is Required By","is_public":true,"@id":"http:\/\/193.54.152.41\/DWM1920\/escape-sorbonne\/api\/items\/53","value_resource_id":53,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"R(9): Un coll\u00e8ge"}]}]